Ette tulli Andre Kommer ja kaibas et temma om ostnu se 12 taadri Kurrekiwi tallo maa Andre Sokaga ütte, ent Andre Sok nimi ütsinda ostmise kontraktin nink temma sis ni kui ütten ostja ehk ka Andre Sok käest ostja, pallep kohhut omma nimme ka ostmiskontrakti Andre Sokal laske sisse kirjotada ehk jälle Andre Sokal temmale essi kontrakt anda laske.
Andre Sok ütles et minna olle ütsinda se maja ostnu nink olle ka Andre Kommeri rahha ostmise tarbis wõtnu, sest et Andre Kommer ka pole maa pääl ellap nink Andre Kommer om enne minno rentnik, nink minna ei aja tedda mitte wälja ja ei olle mitte sääl majan suremb perremees nink ellage temma iks nisamma wanna wisi eddesi.
Sel 10 Dezembril 1871 om Andre Sok siin kohtun tunnistanu et temma Andre Kommeriga 12 taadri maa kokko om ostnu ja et Andre Kommeril sellest maast pool ossa om.
Moistet:
Et Andre Sok ja Andre Kommer tõtteste se Kurrekiwwi tallo ütte omma ostnu, sis peap Andre Sok ka Andre Kommeri nimme kui üttenostjal, ostmise kontrakti sisse kirjotada laskma.
Se moistmine om §773 ja 774 perra kulutedu ja oppusleht wälja antu.
Pääkohtumees A. Wähhi [allkiri]
Kohtumees K. Lõhmus [allkiri]
Kohtumees Mihel Ugur [allkiri]
Kohtumees Peter Kalman [allkiri]
Kirjotaja Jõggewa
Protokoll wälja sanu sel 14 Nobr 1882
